\documentclass[12pt]{scrartcl} %% Die Formatvorlage Artikel
\title{Mein erstes LaTeX File} %% Der Titel
\author{Ich}
\date{} % Löschen, um das heutige Datum zu nehmen

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Palatino}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Verdana}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}

\usepackage{lipsum}

%% Hier geht das eigentliche Dokument los
\begin{document}
\maketitle %% Erzeugt den Titel
\tableofcontents %% Erzeugt das Inhaltsverzeichnis

\section{Ein Kapitel} %% Gliederung
\subsection{Ein Gedicht}
Man kann hier auch Gedichte schreiben, dieses ist eines von Ringelnatz. Das steht hier nur, damit etwas mehr Text ist und man den Unterschied zu normalem Text sieht.
\begin{verse}
War \textit{einmal} ein Bumerang;\\
War ein Weniges zu lang.\\
Bumerang flog ein Stück,\\
A\"ber kam nicht mehr zurück.\\
Publikum -- noch stundenlang --\\
Wartete auf Bumerang.
\end{verse}
\begin{quote}
θεῶν ἀγορὰ γίνεται περὶ τοῦ τὸν Ὀδυσσέα εἰς Ἰθάκην πεμφθῆναι ἀπὸ τῆς Καλυψοῦς νήσου· μεθ’ ἣν ἡ Ἀθηνᾶ εἰς Ἰθάκην παραγίνεται πρὸς Τηλέμαχον ὁμοιωθεῖσα Μέντῃ βασιλεῖ Ταφίων. γινομένης δ’ ὁμιλίας παραινέσασα ἡ Ἀθηνᾶ Τηλεμάχῳ παραγενέσθαι διὰ τὴν τοῦ πατρὸς ζήτησιν εἰς Πύλον μὲν πρὸς Νέστορα, εἰς Σπάρτην δὲ πρὸς Μενέλαον, ἀπαίρει ἔμφασιν δοῦσα, ὡς θεὸς εἴη, καὶ τῶν μνηστήρων γίνεται εὐωχία.
\end{quote}
\end{document}